[肥亨利] 49%必須聽從51%嘅指揮，而51%入面嘅26%，又可指揮剩餘25%嘅少數

//哲古華拉響《論游擊戰》講民主：「基於民主就係少數服從多數，49%必須聽從51%嘅指揮，而51%入面嘅26%，又可指揮剩餘25%嘅少數；再拆分14%、8%、5%………最終只要極少數就可以控制成個政體」//

==============

其實加入飯民初選機制騎劫飯民呢條「絕世好橋」並唔新鮮，因為飯民何嘗唔係一直想加入建制消滅建制？

成個如意算盤就係：既然你個遊戲機制比得我有機會贏，我就走入去同你玩，一個唔好彩真係比我贏倒，我就可以盡用你個機制入面賦予我嘅資源之餘，所有服膺呢套機制嘅群眾亦理所當然順服於我為我所用，獲得作為主流派嘅正當性；

即係變相我只要響個機制入面獲得51%支持度／過半數議席，我就可以控制哂100%：相比起黎，比你搞抗爭搞革命推翻個政權、又或者獨立棟枝旗出黎同原先嘅泛民主流派響9月選舉入面死過，係咪慳水慳力得多？做乜咁ON9有捷徑唔行，浪費氣力走條吃力不討好嘅長命斜？你地係咪無信心贏？係咪無成為主流派／大多數嘅意志？

以上就係一個泛民比政府、選舉本土派比泛民嘅謎面。面對呢個挑戰，政府已比咗佢地個答案（其實仲有另一半答案要去到真係35+先會駛出黎）；咁泛民個謎底又會係點呢？大家不妨當一個思考遊戲諗下，初選之後如果有心情同時間，就講下我個答案

善用起底功能

有心情你就講啦屌你

冇人想知
返去同你老母講

原post

呢d冇營養廢話咪撚quote啦
民主制度呢個遊戲規則就係咁
跑馬贏條鼻毛都拿多一倍獎金啦

唔明個logic
即係一間公司有51%人支持你
你就可以控制成間公司?

拉

Majority shareholder